測量(GP, BS, QS)討論區13

估唔到上個post用左7個月先推爆...
睇黎社會事件都好影響大家討論...

前幾年建造業興旺 搞到好多人都諗住做測量師
白紙入行/Asso/HD… etc都仲趕到尾班車入行

近年淡市 請少左人
宜家白紙入行/Asso/HD都愈來愈難搵工
除非你能力超卓啦
但起薪亦唔會好似以前禁高

忠告:
白紙入行/ 諗緊讀非degree 測量既話
除非你識人帶你入行
否則想入行前請三思

舊post link:
1:
2:
3:
4:
5:
6:
7:
8:
9:
10:
11:
12:

拋磚引玉先
以下係有關過去資料既整合 如有錯漏 請指正

唔知大家知唔知
呢次運動入面 有同行被捕 被控告...
而呢一行 有好多老屎忽都係藍屍 得番少數高層係有良知
所以都希望大家加入工會 盡一點綿力
光復香港 時代革命 五大訴求 缺一不可

香港創建及工程人員總會 Hong Kong Construction and Engineering Employees General Union

Telegram Channel：

Telegram Group：

Facebook：

Instagram：

第一次簡介會暨街站😀

活動真係一個接一個呀💕
繼前兩日嘅九龍灣街站，
我哋將會喺下星期六
2020年1月18日，
喺觀塘舉辦第一次簡介會，
到時會俾大家了解認識本會，
即時入會以及同業交流！
我哋亦希望招攬有心之士，
願意擔當本會理事/籌委/義工。
會員同非會員都歡迎參加架☺️

日期：2020年1月18日 (星期六)
時間：下午6時至10時
地點：Meet 1 Meet 阿拉丁主題房
觀塘成業街19-21號
成業工業大廈5樓12室
收費：會員免費
非會員$50 (即時入會可豁免)

麻煩填寫報名表格
同選擇你所方便參與嘅時段，
方便籌委安排人數同食物數量。
📝報名表格：

⚠️報名限期為下星期四
(2020年1月16) 把握機會呀😗

如果淨係想過嚟入會，
屆時亦會有街站，
俾準會員即時入會！
街站開放時間為下午5時至7時半，
喺成業工業大廈地下。

#HKCEU

根據HKIS (香港測量師學會) 分類，Surveying有6個stream，分別為:
1) BS (Building Surveyor)
2) GP (General Practice Surveyor) / ES (Estate Surveying)
3) LS (Land surveyor)
4) P&D (Planning & Development)
5) PFM (Property & Facility management)
6) QS (Quantity Surveyor)

Jupas收生入面
其中HKU (JS6016) 同PolyU (JS3789) 個surveying programme
主要都係QS BS GP,畢業後除左LS牌其他牌都可以去考
而LS牌就要 PolyU (JS3387)
CityU (JS1201) 只可以考QS BS, 當中大部分會揀QS
由於P&D同PFM太冷門，以下主要討論BS QS GP三大stream

BS全名Building Surveying
主要工作分三大類，包括building control，maintenance以及project management。
Building control指根據法例，例如Buildings Ordinance，規管樓宇設計同建造，簡單嚟講就係「批則」同執法，所以有一大堆例要背，例如走廊要幾闊窗要幾大走火要幾多度門之類，但一般唔太需要背案例。
當年689話唔知自己間屋有潛建，因為佢唔係果方面專業，講緊嘅就係睇潛建主要係BS，而689係外國讀GP，但其實佢係香港poly讀BS HD嘅
至於maintenance就講點樣keep the building safe，要學點樣補石屎防漏水之類，用咩物料咩方法都要識。至於project management就要管一單project，通常我地會考慮錢同時間，例如港豬澳大橋點解又超支又㢟期，就係project management的問題。

QS全名Quantity Surveying
主要工作係construction，即係起樓，地盤果啲。一般fresh grad QS會先做measurement，就係對住圖紙數番用左幾多物料，例如石屎，鐵，門，門較，門鎖。我無誇張，的確係咁detail咁枯燥乏味⋯
然後就可以接觸contract/payment，例如你係contractor side，即係承建商果邊，你就要study份contract，睇下點樣可以問client，例如政府，掙多啲錢，可能係對方改圖則要賠償等等。

GP全名General Practice / ES (Estate Surveying)
再可以細分多個範疇，例如valuation(估價)，leasing(租務), investment等等。
估價通常指估地價，例如新聞每次講政府賣地都會有條柒頭講市場預期，
最後成交價又比預期上限仲高左50%果啲，個估算就係呢款測量師做。
租務通常講商場同寫字樓，住宅太細，除非成棟咁計，否則一間間計果啲留番比地產狗。咁打理一個商場為例，你要諗tenant mix，諗下點樣renovate個商場，吸引多啲人，甚至幾時賣左佢先搵最多錢。
investment就同BBA差唔多，做research睇下投資邊個商庋，幫基金砌靚個portfolio，要對市場有一定觸覺，溝通同socialize skill亦係3個stream之中要求最高。

目前本港只有三間大學開辦測量學 full time ugc Bachelor Degree
認受性最高

HKU JS6016 BSc in Surveying
每年收生人數: 約60人
收生分數: Best5 ~28-30
課程: 每個stream都教d, 較多畢業生向GP發展

PolyU JS3789 BSc (Hons) in Surveying
每年收生人數: 約40人
收生分數: Best5 ~26-27
課程: Year3 分開 GP 同 QS/BS , Year4再分開QS同BS, stream 人數較平均

CityU JS1201 Department of Architecture and Civil Engineering
每年收生人數: 約120人 Surveying約佔40人
收生分數: Best5 ~21-22
BSc Surveying, BEng Civil Engineering, BEng Architectural Engineering
(Year1後按GPA揀major)
課程: 主要偏向QS 因此較多畢業生向QS發展

Land Surveying就係另一個programme
PolyU JS3387 BSc (Hons) in Land Surveying and Geo-Informatics
(前身為JS3727)
每年收生人數: 約30人

另外
PolyU JS3789 Broad Discipline of Construction & Environment
**(2012-2018, 課程已於2019年取消)
每年收生人數: 約100人
收生分數: Best5 ~22-24

常見問題1: 測量人工點? 抵讀嗎？

DSE Jupas best 5收生分數
HKU ~28-30分，PolyU ~26-27分, CityU ~21-22分
根據近年畢業生人工統計 三間本地大學surveying grad平均月入約:
(畢業生人工僅供參考 不能與其他學士/副學士作準)

HKU:
2016 $19,200
2015 $18,000
2014 $18,400
2013 $17,100
2012 $17,200
2011 $16,000

PolyU:
2017 $20,000
2016 $18,600
2015 $19,400
2014 $19,000
2013 $17,800
2012 $16,600
2011 $15,800

CityU:
2018: $19,800

Graduate Employment Survey

HKU
).pdf
PolyU

CityU

可見前幾年就算建造業興旺 人工加幅係近年已經開始放緩
例如同期PolyU 醫療科fresh grad平均月入>30k
如果係夠分既DSE學生 又冇乜特別興趣
要諗清楚自己究竟想向邊方面發展
夠分又想搵錢 點解唔讀醫療科呢?

常見問題2: 就業前景

前幾年測量繼續被兩登以及社會吹奏, 加埋HKIS學會吹奏人工月入(可高達)10萬 ，越來越多人認識測量，覺得有得考牌做專業人士，收分又無medic pharm law咁高，所以每屆都越來越多人報

正正因為前幾年行業發展得快，
HKU對收多左人，PolyU本科+Broad Discipline+ Non jupas HD, CityU本科+Non jupas Asso, 每屆總共超過200人grad
另外仲加埋Thei + Ive, etc每年幾百人

而工程水尾，Civil食屎之際 (呢2年local u grad 2nd up都競爭激烈)
QS都好難置身事外

所謂爆煲係冇幾年前咁好景，但3間local ugc degree未至於搵唔到工
公司整體上收少左人 比前幾年少offer選擇
當然, gpa都唔好太差 因為有d大公司就算你岩岩好得2nd up都未必有得in
不過呢幾年intake多左咁多
其他學院既surveying degree/asso/hd/ive加加埋埋幾百人
而Asso/hd/ive既freshgrad位有限 並唔係個個都有offer
GPA / 醒唔醒目 / 識唔識人就會變得更重要

成日都好多人mon post 但好少人講野

再統計下呢個post有幾多人
正評: 本地3間大學ugc 測量學士 (HKU, PolyU, CityU)
負評: 其他 (海外大學, Master, 本地UCEM, Topup degree, Asso, HD, Thei, IVE, 白紙入行, etc)

以下係工料測量課程

Quantity Surveying Programs

Hong Kong Institute of Vocational Education
Higher Diploma in Surveying (FT):

Higher Diploma in Surveying (Part-time Evening):

Higher Diploma in Building Studies (FT):

Higher Diploma in Building Studies (Part-time Day):

Higher Diploma in Building Studies (Part-time Evening):

Hong Kong Institute of Construction
Advanced Diploma In Quantity Surveying (FT):

Hong Kong College of Technology
Higher Diploma in Building Technology (PT):

Pearson BTEC (Continuous Professional Education Centre)
Higher National Diploma (HND) in Construction and the Built Environment (Quantity Surveying Stream):

Higher National Diploma (HND) in Construction and the Built Environment (Construction Management Stream):

HKU SPACE
Professional Diploma in Construction Project Management:

THEI
Bachelor of Science (Honours) Surveying (FT):

University College of Estate Management
BSc (Hons) Quantity Surveying:

BSc (Hons) Construction Management:

MSc Quantity Surveying:

PolyU SPEED
Bachelor of Science (Honours) in Surveying (FT):

Bachelor of Science (Honours) in Surveying (PT):

Bachelor of Science (Honours) in Building Engineering and Management (FT):

Bachelor of Science (Honours) in Building Engineering and Management (PT):

Birmingham City University (Continuous Professional Education Centre)
BSc (Hons) Quantity Surveying (PT):

Birmingham City University (Continuous Professional Education Centre)

BSc (Hons) Construction Management (PT):

MSc Quantity Surveying (PT):

MSc Construction Project Management (PT):

RMIT (SHAPE)
Bachelor of Applied Science (Construction Management) (Honours) (FT/PT):

University of Central Lancashire (SHAPE)
BSc (Hons) Quantity Surveying (PT):

Coventry University (SHAPE)
BSc (Hons) Construction Management (PT):

Leeds Beckett University (Hong Kong College of Technology)
BSc (Hons) Quantity Surveying (PT):

University of Central Lancashire (Hong Kong College of Technology)
BSc (Hons) Construction Project Management (PT):

MSc Construction Project Management (PT):

University of Wolverhampton (City SCOPE)
BSc (Hons) Quantity Surveying:

BSc (Hons) Construction Management:

Univeristy of Salford (Asian Institute of Built Environment)
MSc Quantity Surveying (PT):

MSc Quantity Surveying (Mechanical and Electrical) (PT):

Liverpool John Moores University (Hong Kong Financial Services Institute)
Master of Science in Quantity Surveying and Commercial Management (PT):

University of Greenwich (HKU SPACE)
Master of Science in Project Management International:

Lm

垃圾shitty u

有冇人知aqs有冇好公司走佬，一個人做10個人野 ，就黎死，12碼

[member ]我想忙啲都冇 同你掉返轉[/member]

bs狗輕鬆留名

呢排個市好似好差

做consultant?

想問下咁多位ching
Degree 唔係測量
去外國讀測量master
返香港入行考牌
有冇得諗

contractor

唔好太hea唔好太chur就岩岩好

轉其他main con試下囉
consultant只會更忙

儲夠3年就去client side啦

今年大家bonus 幾多

What firm

有邊幾間係真係好

able 份糧好吸引!唔係講笑
fg計哂所有野2尾實到 過唔過3睇b仔

個工時唔吸引

sorry 我應該唔 update

究竟測量收分大跌變翻水泡係咪趨勢 689完之後今年poly跌到收24.7

跟本唔應該收咁高分

consultant比狗做我話既

同埋689當年好似只係Poly HD
佢好似係UWE grad
唔關佢事的
真係炒起呢科個分 係因為多左人知呢科相對arch/工程科快考到牌
同UCEM吹既測量30歲月入5皮野ad

係唔夠人定有人free ride?

可能係我廢 3條友，我做埋scan野個d

做緊consultant 又係一個人做嘢10人野
開始睇唔透係咩問題
好想出去睇下

一句講曬
測量 垃撚圾
水人入行 死全家
死老豆老母 仔女 屋企隻狗

多5000 緊係留

睇原本咩位姐，做得幾年跳槽未必止呢個數啦

有啲咩做？點解會咁

Polyu Bd終於都取消
想佢取消好耐

近排係咪好淡市 send左cv去好多間consultant都無回音 利申 做左兩年contractor

好多人唔夠分
讀呢科再轉番Surveying

係 99%都係揀surveying
咁當初點解我要咁高分入

做咩轉返去做廉價勞工

qs?

想出去做幾年consultant 浸下學下野

係呀 完全無回音

我見jobsdb好多qs job wor

係唔係叫太高人工

乜都唔講先
你頂唔頂得順你屋企同同year既目光先
當同year個個考task/ final interview你就on99 咁就一世

多2手準備報埋qs grad. job
呢個先係正常玩法
同屆都係咁

打份工黎講qs 仲多機會
qs consultant vs. bs consultant
正路係揀前者

雖然市差bs 私人市場比arch firms 搶左好多野做
但入唔到G仔仲有bs firms 既，人工低，辛苦D不過唔會冇野學

唔介意周圍目光做SO都唔錯嘅，但到時你d同學考完牌分分鐘係你上司，你要sir前sir後稱呼佢地，唔好後悔當初點解浪費左自己個學位，因為做SO要求只係HD學歷就夠。

唔多consultant

諗住佢會壓我價 但連in都無機會in

想問下金記 禮記 十三力呢三間Main Con請QS係咪好快手?
send CV後一星期冇回音係咪多數收皮?

多謝兩位師兄俾意見先我心態上我冇你地講既concerns，同同系同學冇咩交情，屋企唔等我開飯同供養，學歷嗰邊而家好多工唔洗大學學歷都大把大學生狗衝，如果成日同人比較同驚人地目光生活就好辛苦...最主要concern係萬一考唔到豬仔swire嗰d，考SO會唔會因為我拎degree蝕底左諗住入唔到無謂開簿洗濕個頭，我知SO做野係比較單一重複同埋悶，我性格上唔太岩做太挑戰性既野，好易會覺得好大壓力覺得反而好似呢個post岩我做

最初揀BS最主要係因為覺得入政府比QS易，除左測量之外都會apply下其他政府工既，萬一其他政府post請左我，人工又岩我都唔會做返測量。我見到SOQ好似3個政府Department 請人，如果挨兩年qs consultant 報SOQ會唔會機會大過考BD個SO盡量想取易不取難。入唔到G真係唔勉強自己考牌了，計埋mock都幫過5個candidates 手，覺得考牌未必太適合自己

BD SO(B) 近年都好多degree holder 入黎做。唔會話有degree 說蝕抵。重要既係BD既job nature 同私人公司既job nature 有根本性既分別，你要溫熟啲書

其實冇話啱唔啱做，如果你係想worklife 比較balance同時人工又唔差，同出面攞咗牌嘅consultant BS嚟比/出面contractor 冇牌嘅QS嚟比。
最緊要係你唔洗驚比人炒，中年唔會比市場淘汰，未來AI唔會取代到你。
同埋SO（B）冇話開唔到簿。如果你當考牌係人生中一個經歷，咪做SO開嚟考，可以balance返考牌期間人工冇得點加，市道唔好嘅風險，始終市道唔好architect就會嚟爭食，到時都唔會好得去邊。
但係如果你真係好想要個牌返嚟，咁就出去consultant firm到做。

有陣時做一個決定唔好咁片面，要考慮下你自己對嗰樣嘢有幾執著，未來前景同埋機會成本。

其實大家唔使咁驚個市差archi firm會爭食。大家知唔知archi firm同BS firm既overhead 係差好撚遠 佢地如果用BS firm bid 既價黎做，應該蝕到仆街

當然本身有一部分既細archi firm 不嬲都同BS firm 爭緊同一舊餅，就另作別論啦

Main con aqs表示好想轉做gp

轉黎做咩
做valuation又唔見得突別好
Investment 跑數又似地產佬 搵大錢實冇基層人士份 入面好多有錢仔
唔知你地對GP既幻想從何而來

轉左做裝修PC

有冇人收到ASD SOQ 2nd in?

大家都ff 可以做下一個震鷹哥

Gp 最易轉一定係valuation 個技術成份都唔算特別高
咪又係揼石仔 大行又多ot
唔好諗住咩轉入ibank，real estate finance 入都唔輪到你
要入都係top b School graduate 入先

點解唔講 poly bem city cem lol

呢度測量喎你去錯地方

同問 x 3

我收到信

睇錯

我讀個科包埋Qs Bs

的確好多讀Bem / cem去做qs consultant / 政府so，因為話唔想坐地盤

聽講到期佢會通知extend
然後最長extend到下次招聘

wishing you a season full of Yuletide cheer

Soe係做engine野？

想問下其實qs post contract定pre contract忙啲，現家新公司係落標，舊公司就stay site，主要想夾返返學時間

想問下SOQ封面試信係咪掛號信

一定係PRE忙好Q多

唔該巴打

買油漆係咪經QS?

如果你做油漆sub-con, 好少會有個專責QS
如果你做Main-con, NSC fit-out, 通常都再判出去
如果真係自己做返油漆，Main-Con 通常都purchasing dept買，但QS要負責比數量
NSC要QS兼埋就唔出奇

其實bs fs係咪最後都係做返sub仔?

city cem 摺埋左

想問city asso bs要進修既話 cpe bs 定ucem bs 比較好 city係咁推Ucem

去poly讀lsgi入政府做lsg啦，我見好多女女一fg就入去做

祝各位測量巴絲搵多d
身體健康
最緊要少d OT

Ching 真係住福來邨？

係呀 早晨

次次行過福來邨都諗起連登師兄

係附近飲緊茶
同你拜個年

清而家撈緊咩

荃灣巴打？

祝你步步高陞
大家有人工加

bs乾收銀 過埋新年遞信
會試下client
無就arch firm做下豬頭骨位

Chart左？
人工ok嗎

三年

Developer好多都freeze左headcount

有冇home office

得呀Sir有

SmartW前輩
謝謝你在舊登給我的pm advice

無啊頂

RSS唔駛返

我學費一個sem 都兩萬

長遠計,有得揀,做qs定做pm?

睇人架喎
有人本身做pm轉返做qs
有人覺得qs悶會想做pm

長遠計係做Director grade管人
唔係用technical skill搵錢

美孚手足比人打到出腦漿

不可忘記黑警暴行

想問下 Lands SOE 同 RVD VO 幾時通知結果？
利申：12月中in

睇完都唔係好明

根據呢度所講, 只要有RICS認, 無論係外國讀定係香港讀, 都可以成為Probationer Member
但Probationer Member的考牌又係邊度有講?

如果睇呢個表, Probationer都有兩款
一個係sub-degree/diploma, 就最快2+3年考牌
一個係non-cognate but relevant degree / other graduate degree, 就最快2/3年考牌

最上面問的RICS認的Probationer Membership應該係"non-cognate but relevant degree" 呢款? 即係簽3年就可以考牌?

最上面好似講緊cooperated member, eg MRICS 去拎MHKIS既方法. 其他division唔知, 但GPD 係1年post qualification exp

你如果係學生就跟下面

Sor 柒左，你岩
cognate degree 多數2年
non-cognate degree 多數3年
sub-degree 多數5年
其實除左cognate degree 都多數case by case

即係甚至係香港讀只有risc認的topup degree都可以用non-cognate but relevant degree的資格成係Probationer Member? 即係簽3年就可以考牌?

HKU, PolyU, CityU Surveying
1 (Part I) + 1 (Part II)=2
*唔一定要Pass左Part I先可以考Part II, 但一定要Pass左Part I&II先有interview

Relevant degree (我諗係指construction related, 例如Civil, BSE, EE, BEM, Const Man, other Surveying etc.)
1+2=3
Apply *

Non relevant degree (文理科degree etc.)
1年全職工作經驗再 1+2, 即係1+1+2=4
Apply *

Cognate Sub degree (Poly Surveying HD, City Surveying Asso, IVE surveying HD...其他建築相關HD/Asso好似唔計)
2+3=5
一定要pass part I, 申請Associate Member (要Interview)成功後，先可以再簽3年考Part II

其他HD: 應該唔得

利申：QS, 其他係咪咁唔太清楚

我都係問QS

你講的4條paths我都明白, 但最上面講的讀完RICS認可的degree去成為Probationer Member又係行邊條path去考牌呢?

Relevant degree, 1+2=3?

你邊個division? 好似每個都有D唔同

我剩係知少少GPD既, 以GPD黎講：係（應該GP特別濫甚至唔係RICS accredit都有機會）

non-cognate but relevant degree好似冇list跟, 龍門任佢擺 咩都話case by case & 問education committee

但其實最緊要係你份工要relevant, 以我所認識身邊幾個fd為例, 本地Property Management Degree/ 澳洲唔知咩Environmental Degree：(1+2)3年

本地三大Econ/ Finance：(1+2) 3年

shitty surveying Asso/ Poly surveying HD: (2+3)5年

呢個我都唔清楚
我諗要打上會問下, 應該case by case?

我估1+2？
因為照我理解
如果你唔係sub-degree一定唔會5年
如果你唔係cognate degree 一定唔會2年
其他事撚但唔知點分全部3年

應該係1+2
我上面睇錯，以為問有MRICS apply HKIS apc要咩path

多口問埋, 如果MRICS apply MHKIS係點攪?

搭單問埋 cityu asso qs再讀埋ucem degree 其實要開幾多年簿

如果你ucem未畢業 得asso就去開簿就minimum要5年（2+3), 應該2年後要考Part I + Interview? (probationer to associate memeber), pass曬先開始計之後3年, 最後先可以final interview做MHKIS

如果你等拎到ucem degree之後先報, 就應該要3年(1+2), 直接probationer to MHKIS, 後面2年唔需要pass part I先計

結論：及早轉行更稱心或者考慮由RICS邊入手

同求
係無咗互認機制之下 應該都係一樣3年？

想入政府做G仔既話
佢會唔會睇GPA

聽返好似係人都有得in

睇部門，有啲睇

前輩可唔可以指點返好似BD好似唔太睇gpa 都係睇interview表現?

因為city 有阿sir 同UCEM 熟，所以就會多D提到UCEM

咁ucem其實係咪都唔錯 （我做緊野想進修）

冇讀過，唔敢答你

不過有MHKIS 提過呢D類似自修既課程一般會比較辛苦（你email 問功課問書既話，要問得詳盡會有D困難），同埋要好自律
同埋課程內容應該都係以英國為主，同HK實戰可能有D出入

相對唔太睇，但都有cut off. BD 位多，相對易入。位少個啲department GPA既影響相對大

想係度問下bim嘅普及對qs行業的人力需求有冇影響 如果有大概會請少幾多成人?

咁RVD同LANDS呢

一般都係唔使高，但唔可以太低

以香港依家大多數designer 姐係archi/engineer出既圖既質素黎講，bim好難用黎度數，唔好講用黎tender
用黎render 3d圖都ok既

咁想問下大概有幾多成人力負責度數

單project大既話，可能成添都要度

唔該ching

想問下咁多位大佬覺得utility 前景如何

我唔係GP/ES 人，唔識答

Rics chartered BS/QS 值幾錢到？

睇咩公司我估

唉前世做錯咩今世要做QS
有冇巴打可以同我傾下計前途好迷茫
（外國U QS grad 岩岩做左半年AQS)

+1
外國讀緊 就黎半年AQS

Reading？

去外國仲讀Qs

澳州

8年QS路過
有咩想問

好奇一問 做左幾耐AQS先升QS

想問巴打 BK QS 點睇? 我見係咁請人

咩stream先
bs無左十世 再開另一檔本簿吧啦
如果真係有個人需要考的話

個市好淡 無乜地方請人 失左業三個月

咩background先

Main con 2年經驗 想轉去consultant做狗

今年bs year4
諗緊做1-2年野再去uk讀個master
想問一下 考rics chartered member難唔難？
rics chartered member返香港又做唔做野？
洗唔洗重新考過hkis？定係有其他assessment?
我最近都做緊好多research
唔該晒咁多位ching

你想係英國考rics？

反而想知你希望讀咩master

唔知前世做錯咩先揀讀qs

+1

唔好意思 我唔係好識呢個行業既野
都周圍問緊人 希望了解多啲

因為屋企打算遲啲移民去英國
但我係bs degree
諗緊去到英國仲做唔做到bs (好似要上返相對嘅course (master))
但係我覺得我之後都有可能返香港
所以想問一下 可行性

唔好意思 我唔係好識呢個行業既野
都周圍問緊人 希望了解多啲

因為屋企打算遲啲移民去英國
但我係bs degree
諗緊去到英國仲做唔做到bs (好似要上返相對嘅course (master))
問過下升學中心 我可以去讀bs master 學返當地相關嘅野 而且係可以考rics

但驚如果我返香港 個牌唔適用

RICS喺香港做唔到政府姐

如果想移民，建議你揀另一個field 既master 黎讀，方便移民左之後轉行。係UK做BS, 我驚你最後要回流返香港

我都明 唔該晒ching
而家考慮bs 都係因為唔想晒左4年degree咁

唔該晒ching

有無咩local既master進修有用？
degree係本行 牌都考咗

apply main con 十三力都無回音

5年半

好想quit

咩s ?

Hku Master of Science in Conservation?
Poly都有d master

聽聞poly master唔算有用？

另外仲有D arbitrator/mediator course?

WhatsApp 傳RLB有人發燒
同大古中肺炎條友開過會
有冇入面做既手足爆下料

Poly geomatics master多唔多人爭？
想入行LS

推

咁呀 祝佢中肺炎死全家

2020 surv fg 搵工搵成點：(

今年既係咪已經算grad咗

總之唔係好想讀UCEM master
其他睇下邊個好

唔係qs但take arbitrator course有無用？

請少左人入唔行
十年後睇返可能係好事

同意 申利 打算轉行

年年fg爭著入嗰幾間consultant
然後年年入面啲人爭著跳出嚟

RLB 單野上左熱門

轉咩好~

利比成班員工等死

邊幾間？

想聽下大家意見....
而家做緊Sub仔AQS 做左6個月 諗緊轉唔轉Consultant好 始終想考牌
另外想問下有冇熟行情巴打可以留TG 同我傾傾有D 一問就會自爆既問題想問下

某工程界公司 (RLB) 有機會成為另一打邊爐家族

新post LM

轉啦, SUB仔做既範疇好窄, 對你將來條career path嚟講唔太好

同場加影
政制及支那事務局局個仔

知唔知有summer internship 報未？

有無人有RLB interview?

無呀 完全無聲氣

有堆同學星期五in左

知唔知問咩

冇問
你報得即係都準備grad啦
問下你啲同學仔

請問master個起薪點同bachelor係咪差唔多？.？

其實e&m既qs好唔好做？ 係咪會難d掂到考牌既野？

考牌其實主要靠溫書
E&M QS係輸蝕d, 但溫書可以彌補返

讀得Master應該係轉行人士？
QS黎講應該無分別
其他唔清楚

淨係做e&m就輕鬆既

咩背景呀？

點解唔考呀?
BS個個讀完書, 最正路就係考牌, 拎3皮幾un un腳

master grad都危危符
係咪都唔使諗考RICS (QS) path?

留番比assessor諗啦
照報

佢做緊政府本身都已經un un腳

仲未讀完已經死死下

BS個牌性價比高咪就係高係呢度啦，基本上用錢用人脈就換到返黎比著係其他profession 如果做齊上面既野，當你要retake 1-2次先考到，實大把人爭住考

講得啱！我支持

巴打唔好灰wo
想當年我都係係連登臨時揾人考task上年仲pass埋final in有心就得

咁多位大佬
你地有無加人工消息？
支建加左3.333%

我考果陣同個fd一齊, 但印象中有電腦同printer就夠做...

成本真係唔高, 最麻煩係搵FD子幫手

之後考到咪幫下人手, 當還返人情債囉

聽聞QS firm A記今年加人工跟通漲
唔知辭職潮會唔會誇張過上年

其實Client 唔介意請無牌既人，反而prefer有site experience/紅褲仔

但如果BS想慢慢升上PM點都係要渣牌

咁嘅環境，走得去邊啊

唔見得係咁。

2.5 years main con qs exp. 今年可以出去叫到幾多價? 應該做番main con

有degree 但無牌

去邊度做都高人工過A記

A記未拎牌3年經驗過30k未

3年23k都唔知有冇

就快知今年charter既人有幾多
低唔低得過舊年

5年有無

有無咁陰工呀 en / 社工fresh grad都有依個數啦

入去做下咪知

D同學已經有Offer，但我連interview都無

今年grad果班真係

好擔心
仲要好讀唔讀 揀GP

首先developer PM好少靠job ad 請，通常headhunt/referral. 其次，牌一定唔係developer 首要考慮既野。搵個有地盤經驗既捉你啲consultant 既濕9野仲好啦。如果講牌，AP會有少少優勢

其實唔止BS嫁，唔少PM, 甚至AGM, 都可以無HKIA, HKIE, HKIS牌嫁。

睇你PM 係指乜。 有啲Developer PM department 都分到好細stream, 入面既QS都係carry PM既title. 你話真係睇埋works, manage 埋design/admin architect/consultants 既我估BS多啲。但公營機構，我知都有QS background 既都係做all rounded PM

睇你本身底薪 有幾多

今年可能真係要靠政府收人

20K 想叫25K 不過咁既時世23-24K都收貨

mc fg都唔止20k喎 你咩degree

ugc

UGC surveying degree

果陣急住搵工所以好低人工都食左

打錯字，係抄

sor 咩係 mc fg

main contractor

我覺得可以叫高幾千

不過想做D 唔係駐SITE既MC QS

我個fd city 畢業
2013 fg 都講緊20k

唔係也麻，我遲幾年GRAD，我同學無牌有D 25-26K

我意思係佢2013 fg 果時已經20k

咁我諗我要叫25-26K，仲諗住自己好進取 不過依排好難搵工，搵唔到既話我休息下防疫算

好想轉行

try 27000 la

重做QS？管理位已經過多人，無人事到年紀大，係越做越低人工架，考牌又係要人事，過40歲你預左得番1萬5人工。

睇你咁問得，應該在建造業無親戚朋友照住，入行幻想可以做管理職位，死緊啦！

作為你嘅師兄，你真係想入行建造業，去建造業議會完成4-6個月的中級工藝課程，入行做中工，再考大工，咁先最有前途有搵到錢，長做長有，因為大部分工人年近退休，無新血入行斷層20年以上，南亞仔做野求其手工唔掂。

做工程師呢D管理位，要識人架，考牌又要識人，一係你肯做死士，簽高風險假文件搏無事唔使坐監，人地咪比小小錢升你職。

我工程碩士畢業，有Charter資格，已經轉做地盤工人，取得大工資格，舒舒服服Hea下Hea下搵6萬，每天實際工作時間3-4小時

不過我舊公司無JOB炒我，唔知到時搵新工對面會唔會壓我價

師兄都吹得幾大下

13年係最好景, 個個一畢業就比人搶, 所以果陣fg個價係最高

但打後個價越黎越低, 而家fg有20k已經好好

而家5-6年有牌QS 大約咩人工
我見個 fd 好似仲幾好景

入政府做QS吧
staring都70k

睇User 名

想問下有無senior year 嘅bs 師兄姐可以tg打救吓我， 發現對bs 呢份工好多野都唔識 唔知點返intern好

intern求其做得啦
反正最後都係d perm執手尾
利申執唔少

有咩係度問

想問下一個project 嘅detail procedure 係點？
如果從consultant 角度睇，會經歷邊幾個stage，當中會牽涉咩人咩文件？

30歲輕鬆搵5皮

乾收銀呢？

呢輪d ad少到

地盤有好多科 其中一科叫警察公共關係科

呢虛無縹緲既啲問題

普通起大樓，唔用Design and build, 最主要既stages: conceptual design, design development, contract documentation, tender, construction, Handover, 埋final account

所有你諗到既人都會involve嫁喎，係程度唔同姐。但你可以話main contractor 係tender stage 先開始involve

補番government submissions同最後DLP
不過認同每個stage要講有排講
做落就會曉
因為做錯會俾客/呀sir屌

呢兩個唔會係一個stage. Government submission 差唔多橫跨咁多個stage. DLP只係contract provisions 一部分

有無巴打考緊qs既rics ，有邊d cpd course 平靚正， 下下千幾蚊好貴

CIC, HKIS, RICS online learning, ETC
RICS black book series 都唔貴, 又有用

考牌仔好似一年要48粒鐘

有冇人有SO(E)消息

連登都搵到人咁勁

[/member] 同問 [/member]

自膠

思路正確加油
煙腸一皮都好高下

Year 2定year 3 呀？ 睇你想唔想搏下做consultant拎個returning offer 或者part time 做下。無J既入政府做intern第時都應該易啲入返同一部門既training post

女仔做bs
驚閪咩
即刻去見board都過

大學無讀過依科 有無得考牌 (GP)
翻緊consultant 邊做邊學好迷惘

Sad but true. 女仔識揀一定揀BS

讀唔讀uclan building 好ugc 唔夠quli 讀，得張hd

女仔都未必pass架

無話包生仔喎 但呢啲「first impression 」既野信不信由你

我今年FG 仲未有OFFER
好擔心
連interview都無

以前上堂聽過contractor pricing tender時會落貴啲前期item等前期多啲錢用
我唔記得咗個term叫咩名 有冇巴打提一提

front loading

Front loading?

想知bs 嘅apc 考試係咪都係11月考？

轉行啦 垃圾行業

係

5月同11月

helper飯都無
你懂不懂規矩

Front loading

我都諗緊報唔報 UCLA BS

大行？

好多consultant無乜請人

讀measurement覺得好撚煩
利申bs

就算避咗measurement唔做qs
bs都係會有其他伏加油

K字頭果間呀嗎，班濕9大行心諗，樓市咁差請唔起你班fg做工人，你班gp仔轉行做qs,bs啦

咁其他大行呢

gp final year 報咗3間大行 得一間有interview, in完仲未有消息

係 不過唔係佢之後開嗰間

想問下讀city surveying degree grad左揀GP會否好on9？

唔駛問，絕對係，gp已經食屎，city gp隨時仲衰過thei
利伸：之前做果間大行，個老細寧願要thei仔都唔要city, City學生最多都係比Mortgage收留

我諗最重要係city surveying無GP考牌認可？

我見hkis話要3年先考到 但見qs做狗 自己又冇乜興趣 所以就諗緊會唔會試gp

唔係想打沉你，但HKIS無認可到，同其他general degree有咩分別？當poly pmt 都認，叫公司老細點考慮你哋？有無考慮過BS？因為考牌先最重要，測量邊行都好，未考到牌都係人工唔高

其實三個stream都係做狗，只係各有各唔好，大家都睇大家唔好，依家個市咁差，有gp 大行都cut埋今年gt ，建議你做左qs試試先，始終city qs出名，讀書同出去做野係兩回事，過多一兩年先考慮轉唔轉
亦都講多句，唔好一心諗住gp可以搵大錢就走去做，只係假像來

如果GP做valuation除左少D OT同埋公司逼你返工著老西睇落型D之外我覺得分別不大 都係收人工dup石仔 有D公司valuation仲要都幾chur

Agent就自問做唔黎 唔係果個料 其實有機會返下D 大行agent intern入面咩人多同自己做唔做得黎

Valuation 睇你做邊間，做過間大行，果team係全行出晒名永遠得一個人做得開心，返六日係基本，同team有同事成日做到通頂冇ot
落site去長洲來回用三粒鐘都會比director屌你慢
試過有同事踏鐵返工撞正壞車遲到都要比個director 屌到反肚，話佢應該預計到要提早出門口
當然呢team係特別衰，我就一早走左，但聽聞佢專呃物管仔入去，真係自求多福

想問下utility 咩景

做開呢行都知邊公司邊team

想問下LS多唔多出路？

樓上果位ching應該唔係講jll同dtz,我估有四個英文字果間

因為CK Lau 過左去

有咩退休潮咁吸引?

政府囉 不過之前都請左一批

早幾年聽聞係較多

收工準時重要啲

Arcadis 率先為測量界領頭武肺公司

幾時到爆房男女同聶局長個仔

仲有一兩水

係咪得BS多d位咋？

除咗退休，仲有增加編制，可參考以下編制預算

見到𥌓光可以入政府了

點多都唔夠GP多啦你睇下呢兩年Lands請幾多人

Lands 請埋呢轉仲會再請咩

做緊Lands LE,讀返書搏考入esg重新黎過有無得諗？

依幾年請幾多？

呢兩年成百個都有

又話GP食得屎既

比往年多位，唔代表少人爭嫁。反而BS每次請人，都係in百幾二百人, 隨時請廿幾三十個

有咩所謂啊。非本科都可以考HKIS, 阿豬阿狗都可以做測量

而家HKIS放寬左好多啦,阿豬阿狗都入到會⋯⋯
之前有嫌棄Rics, 而家又玩番互認⋯

但唔係本科grad 會有人開logbook 畀你?

幫你簽個名姐，有咩所謂。
再唔係咪到時讀master, full time 1年, part time 兩年，咪又一樣

認真答 趁仲早快啲走
之後走嘅opportunity cost 會越嚟越高

都係上嚟攞個參考
唉 係現實考慮就係繼續讀測量
但心理上又有啲唔平衡

你另一科咩科?

轉E&F 不如讀測量考CFA啦，考到大把世界

CFA係難到Mfin 都未必考到咩?

睇你level幾

唔考到去charter holder 都冇用

只可以講，poly gp個名都還可以，但係學既野係好離地，有幾科原本係考牌好有用，但係近幾年比兩個老屎忽(1男1女）簡化晒，變左講師奶買餸既野，讀poly真係揀bs好過

想知接觸revit多嘅會係邊一類人？ architect？

而家應該全部都要掂
開始有project試行用bim度數出bq同做vo &remeasurement

想問做左5年 rss soq 有咩非rss工可以選擇？Thanks

細公司介唔介意都講下

LE 真係好忙

max7皮 唔使做好唔好

咁努力少少考番入黎做es啦，睇下呢幾期請幾多人…

考到牌再算啦
你當考車牌咩

more

一定係MT. Train你做PM

bse想轉bs可以點做？香港好似冇bs master...

UCEM

如果做bs入唔到swire同政府 仲有乜出路

Qs 搵幾多錢

但俊和MT做得過？之後出嚟有冇人承認

利比都唔係高好多喎，高幾percent咁解

做qs真係好淫亂好刺激呀

頭也不回轉qs/gp
無謂辛苦 私人consultant唔係人做
唔信就算

英國嘢係要耐心等下

應該報邊間咩course好？

hku re

Master?

Consult狗表示 又到星期五了 好感動

報哂。kong u收你咪讀囉。如果唔收，諗咁多做乜

測量講咩學歷。HKIS大把fellow member得張high dip

雖然後半句係事實
但你攞以前Poly HD個年代可以開簿考牌比

Ching我想問LE有幾忙
可以講下同乾收銀比邊個chur D

all in hku

不過果經濟咁差
大把fg想讀master避下世
Master都唔易入

話說
有無人呢期搵緊工?

啲公司有無打嚟約見工
send 咗CV一排都無電話, 開始懷疑人生中

咩stream先

想問下邊個division passing rate最高
邊個最低？

有得揀一定揀 hku real estate

4無牌qs 值幾多

轉qs

樓主pin
DSE就快開考
估計有約3萬考生今年7月25日滿18歲
呼籲大家抽時間去考場派選民登記表格
建議考完主科散場時喺門口派

30/3 中午12:15散場 中國語文 卷一二
31/3 上午11:40散場 中國語文 聆聽卷
2/4 下午 1:00散場 英國語文 卷一二
3/4 中午12:10散場 英國語文 聆聽卷
6/4 中午12:30散場 通識教育 卷一二
7/4 中午12:45散場 數學卷一二

詳細考試日期

試場查詢

建議大家自行
印有QRcode單張
+
派選民登記表格
可循以下途徑索取表格：
1。各區民政事務處

2。公共屋邨辦事處（大家樓下就有）
3。選舉事務處地址：
->香港灣仔港灣道25號海港中心10樓
->九龍九龍灣展貿徑1號九龍灣國際展貿中心13樓

只要在2020年7月25日或以前年滿18歲，今年5月2日前可登記做選民18歲生日快樂 即刻登記做選民

選民登記填表機

地方選區選民新登記申請表：
).pdf
選民資料網上查閱系統

有冇巴打做啟X (X勝) bs?
好唔好做？

想問吓bs passing rate有幾多?

同問

想問吓本身有rics的話, 係咪唔洗考都可以拎hkis?

又問
睇下本guideline都懶

做會計使咩讀account
你任何一科major big4都收

Practical Task Overall 50-55%左右~ take 5月個轉可能高啲

唔該師兄

今年肺炎唔知佢點玩

我覺得都係會易pass
又少人考

點解咁講?

分分鐘冇site inspection

你地做 measurement 係咪用 excel 定有 software

Costx ,廣聯達都多人用

可能cancel

咪做物管既technical team, 同行黎講算係okay啦。但物管喎，好做極都有個普

做緊？可以講多點嗎？

今年畢業 諗緊好唔好做

睇你做咩盤啦我覺得
商場咪好d

gpa 低？

QS,GP同LS呢？

依家SO有冇得簽簿？

自己睇annual report 啦

Lands 冇左

平時番工有咩做多？

出W.O俾contractor 做嘢
寫下quotation / tender ，最主要寫specification
再要mon contractor/consultant 嘅 progress 同quality
有時幫工程部訂下料咁啦，如果撞正就可能會有improvement work / fitting out 做下嘅
睇下你想唔想行mains stream 最主要
利申:我唔係係入面做過，不過都做過物管，但做嘅嘢相信都大同小異，希望幫到你解決到你嘅問題啦

感謝
有冇入面其他巴絲有分享？

我有識人係入面做緊，以我所知都係咁上下
同埋老闆都好肯教我都好羨慕

咁都算係client 黎嘅的確

唔係話PMT點
不過想行GP route
你有冇能力同KongU PolyU直入 surveying 砌?
人哋閒閒地DSE 廿分中到三十分
讀書學習能力一定強
英文分分鐘勁過你幾班
憑咩同佢哋鬥?

睇左
Thx

邊個dept仲有得簽？

bs 5月 有冇得考？

謝謝巴打

你都識講gp都冇，物管仔點會有
就算細firm,pmt 多數冇讀過land matter係唔會請
就算個市好，出面consultant 請得物管仔，多數都係入mortgage果d難考牌既閪team
見唔少pmt grad既人開頭發夢想轉行做gp考牌搵大錢，多數做兩年就頂唔住走人
勸你都係做返pmt算把啦，依個時勢唔好再發夢

又嚟呢招，咁city grad咪MSG BSG都唔使玩

做物管最大挑戰緊係應對啲閪客啦，咁都唔講

講咗就無人做水魚了
尤其住宅

City 測量收d咩質素嘅人啊 ching

所以我前面咪話商場咪還好囉

如果poly果科pm degree,考到gp的
識有人考到vs同es 不過條路一定冇surveying咁好

多隻香爐多隻鬼

講真Surveying搵個考試三條A同三條D做都係冇分別

Sorry講多咗

依家零售咁既環境，有得揀都唔揀retail 啦

唔好睇得公開試成績咁重啦

好耐以前好似可以考RICS, 我同學爸爸係CLE, 都有考到RICS, 但佢無轉番行, 一路係LAND TEAM 做到退休。有個退休無幾耐的SES 好似以前都係邊做LE 邊考牌, 考到牌就考ES

我覺得再讀書真係搏唔過, LANDS 來緊一次大請人應該係兩三年之後的退休潮, 之後應該好耐都唔會一次請好多人, 應該回復番兩三年加埋先請十零個人的日子, 你而家讀番書都來唔切考啦

如果係我, 不如做好D, 摶昇一級上SLE 算數, 人工唔會差好多

btw，有冇人識睇gondolas/scaffolding數，考試唔會考但做嘢有機會用到

我想問2020 年LE會唔會大水

CEDD SO(E) 好似都冇得簽？

公開試緊係重要啦唔通做到牙醫醫生律師會做測量師咩

SORRY, 唔係LAND TEAM, 唔清楚

咁你邊team

我連CEDD有SO(E)都唔知

SO(E)係SO(Engineering)

唔排除有幾個中咗伏

唔通考到醫療科黎做狗好過癮咩
佢地知道做醫療有25al 已經夠後悔好耐

HD d 人語文能力比較差，ching都可能有d著數既，如果英文好咪試下報link 囉

有冇畢業一、兩年既巴打做緊啟X (X勝) bs ？可以講下人工待遇嗎？
小小fg薯上

係呀。姐係平時係街見到三腳架嗰D. 有冇師兄知更多

靚女唔會入唔到政府

如果仲要靚係可以打橫行
唔係有乜出路 係你想揀邊間做

i

有相會比較易判斷

有冇ching聽過/知新福港呢間contractor點？

BD開左post 請BS

有無QS 巴打收到風自己公司將會炒人

Consultant?

Yes

年年都吹炒人

今年好似真係好淡好死

邊間

收到風 有間大consultant 棟樓有人中左武漢肺炎 但都要繼續返

賤過狗
炒完有得低價請返識做嘅人咩？

想問吓如果做完BSG, 係咪可以直接考assistant building surveyor?每年有幾多位度?唔該師兄

想搵讀過建築 測量 或者土木 高級文憑或以上

幫手公司掛名 拎小型工程2級牌。

可以傾下價收幾錢

可以考，但唔係年年都請

佢意思係完咗兩年豬直接轉
你話得唔得

想問下如果讀poly嗰LSGI，但係想做BS嗰邊既野，係咪考學會試要讀過哂所有野？

LSGI好心就LSG，再ALS，再LS，一定快過同易過BS

暗盤好似要APC passed但未final in

直接SO算了。。。。

都唔暗了
不過近年都係得17年請過
專做EB

唔係

考LSG嘅難度⋯可以唔洗考慮
好多都直接SO

難到唔使考慮
巴打可唔可以講多啲

利申: Poly FCE 好少聽到人提及LSGI呢科 所以有d好奇

會請嘅政府
不過而家好似淨請高gpa嘅人，無左interview

msg is wt

⼀個DSO至少一至兩個LSG喎，四十人grad起碼四份一入返政府

果陣做管理公司跟吊船，個經理簽名批果陣同我講：係睇佢有冇計錯數（1+1=3），擺既數字合唔合理，例如一個人佢當50KG 重果D 就直接reject la，睇下有冇擺錯數字，個RSE應該有個表跟埋俾你

有咩出咗？

審計署
民航處
教育局
效率促進辦公室
物流服務署
民政事務總署
入境事務處
投資推廣署

詳見政府招聘果個網

今年可能delay左你唯有繼續留意下啦

LS 可唔可以講多少少

同埋想問下LS 除咗政府，有冇私人公司嘅intern?

地政署ALS係連contract位都有，入到G仔識啲大sir就入ALS(公務員/contract)應該都八八九九，再碌到入返LS，根本人生贏家

同CEG而異曲同工之妙

自己上gov directory睇ALS同LS比例

咁師兄知唔知有幾多G仔可以做到ABS?通常每次請幾多人度?

近十年請過一次
請既人大約十位
自己計比例

最重要係ABS既位係撈落BS度，請一個ABS 就請少一個BS(雖然ABS有cap最多請幾多個），你話入面做緊既BS想唔想請ABS? 有無下一轉要睇上一水既升做BS先知

LS stream有咩前途？

依家lands so有得簽簿咩

如果入唔到LSG
仲有d咩出路?

consultant, contractor, airport authority, utility company

我指係放棄考牌啱啱轉行，問緊考牌相關資訊
政府SO無得簽

你都係poly LSGI?

呢啲一向老細私下簽，r到咪有

LM
請問有無人知而家QS 搵工咩市況, send 咗CV近三個月一直無回音...

一樣

ching 係consultant 定 main con?

炒人就有

MC r

唉, 想轉工都唔得

1嗰post 引哂lsgi

有冇試金門?好似幾高人工

RSS幫到你

gap year 一年啦

海歸返黎做左兩年sub仔QS,諗住今年轉返去MC/CONSULTANT,睇黎都轉唔到了

點解咁睇唔開做sub
海龜點都有大firm請掛

後悔了 唯有慢慢搵

G仔一定入得番政府啦 真係唔差在個2,3年
出私人市場學下野好過 特別係pm同 multitasking skill
如果條命生得好 可能係外面仲搵到多幾啖飯食

同意啊。。
拎多d experience 無壞

BS 非G仔入政府做prof grade 既機會比起engineer 其實已經高好多好多

要撇除人工因素.....

好奇問 prof grade 仲睇唔睇gpa?

咁又係 bs firm 人工...

首先係要過咗個task

唔睇

gp 唔係爭入 developer MT多?
條career path 好好
人工高 公司有機會上 牌又可以keep住考
全世界個市咁差香港d樓無乜跌過咁制

諗太多

原來A記OT都cut埋

今年成行收皮

唔睇, 我覺得我係最好證明, 大學玩得太癲, repeat 左一年, 3rd Hon 畢業, 一樣入到prof. grade

呀sir
其實出到黎社會邊個得閒睇你gpa

順便問埋，咁AL/DSE成績會唔會睇埋

大學都唔係好睇嘅時候，dse更加唔會睇

其實做g 仔可唔可以做做下轉第2間

可以
平均隔一兩年就有人中途自己quit

GPA真係最多影響第一份工，特別呢個時勢

BS實習試改至8月
各位candidate請留意

想問入AA條路點行

果個天氣行site，行完一定要沖涼

咩stream

Qs係咪當冇工作經驗

問題係你有工作過咩

屌，咁兩年contract出番黎係咪當fresh grad咁請？我見啲ching係入黎做好hea，人工又高一大截，好撚吸引

Main con轉consultant係咪多數都唔請

好撚慘出到黎冇人請人工又冇咁高

應該諗已經賺咗兩年

咁正苦qsg考牌成功率高唔高賺左兩年，輸左一世

樓上有一堆風向轉左講QS
人地明明係講緊BS

BTW, 如果依家做緊SO(B)，入返BSG去考牌會唔會好傻豬

QS考到牌但唔識做有鬼用咩

Arcadis真係炒人？

BSG其實都好hea

聽人講唔係好難入咩

有無內幕聽聽先
唔好得個up字

借武肺做野

以為有人update下情況
即係吹水啦

做左三年野應該而家開簿，定五年先直接考？🤔
聽講五年先考,assessor 會問難d

仲有無有經驗人士解答

無分別點解唔開簿？

BD 開位

【國際戰線，靠你支持！】
頂住人民幣，對抗大外宣

為美國醫護捐贈醫療物資 [尚欠4萬]

美國人權基金會成立「香港專案小組」[尚欠19萬]

【登記選民，請即行動！】

借位

咁既時勢全公司都狗衝

因為之前想專注考hkis 先

想問下，去考rics，即使有5年經驗，係咪都要搵人簽名開簿？而家做嘢嗰度無人幫到我開

以前做物管果陣攞左rics,依家又想入hkis gp既話
讀speed bachelor 定hku 個 master好?

利申：唔等錢洗，唔係行業

Rics咩stream?

fm

講緊intern

聽講會開多d豬仔位

8月hkis qsd paper 1會cancel

巴打 你係邊到收到風今年無得考

我啊sir講架 佢話邊度有場肯租比is

咁大件事 paper2呢

隔得1個月唔夠 你話呢

全行狗衝

咁d cpd咪白報

學會又呃錢

考完都無人工加嫁啦on9

點會唔肯租 租左就is揹飛架喇

重點係is搞唔搞者

幾時in?

首先要正苦批 限聚令啊 cu hku medicine考試都要正苦肯批先搞到

最近有冇類似既專業試既消息
利申 second attempt partII
唔想無得考呀😵

會計師學會直程cancel左

今星二

#工程佬齊乞食

In成點

有冇人上cpd可以問下

感覺ok既，佢主要都係問番cv上寫既野姐

今年會唔會搵唔到BS Intern
利申 Year 3

成績好應該有政府intern做?

ASD睇GPA冇interview好似

有冇written test

希望有啦 唔想Defer

請問RICS GP個牌係咪考完都冇咩用？

year2冇做?

有咁多份intern application裡面佢係最繁複

無 有冇巴絲可介紹

安全撚想工餘進修下qs大家推介邊間？ucem聽落唔錯有得online上幾方便但好似好難，認受性又如何？

如果ucem都覺得難
你應該好好諗下係咪真係適合係呢行發展

做緊發展商
補個GP master有冇幫助到career?

有冇ching都係做緊發展商？

佢條仔/老豆好境姐

你本身係邊範？qs?

18 grad 依家已經升到AM嗰個?

唔知你experience如何，但如果一路係做safety, 而家直接報UCEM degree， 未必收

大家公司多唔多生意？

正評 = 無工返
負評 = 返工做狗

包括全職丶兼職丶Intern...

ucem 菲律賓大學都收㗎

Savills Investment 應該好多本身屋企有錢既做

本身唔係測量 係fg入行入到發展商

補個MBA有用d

Ucem唔係弱智都收既咩

想有個專科旁下身

有冇人做開發展商residential sales and marketing個邊 想補返個GP surveying?

GP master 讀完唔做返GP 野建議你唔好浪費時間
你做開sales and Marketing 不如讀mba好過

apc interview 會唔會照in

Hku/polyu jj?

MBA
又黎都市傳說

RICS 用 skype in

我做緊既嘢掂到leasing and investment 雖然title 係sales and marketing

我覺得仕途上就唔一定話讀完會guarantee 到
但就你情況工作上掂到leasing investment 雖然我唔知係比較sales-orientated 定係比較分析型果種Investment
不過以你非本科生既情況 經濟上負擔得到讀多個Real Estate master 可以一試
起碼以hku果個為例 整個地產行業又planning , construction 去到finance, analysis 都會教少少 可能日後會幫到你接觸更多唔同崗位

岩呀 始終測量專業野讀完考牌搵大錢

人唔笑

咪撚水人啦 搵大錢

佢以為個個都係係689

除左老闆外，公司個個有牌都係打緊工

Polyu 個master program如何，hku唔收me

餓唔死但唔會係搵大錢
考牌都仲要睇好唔好彩

岩先比大學內部篩走左
冇得去in housing department
明明gpa頭幾 拎六七個獎學金
之前又有做過bs intern
又有玩同建築相關比賽
好唔甘心

身邊叻果幾個yr3都冇被nominated..反而聽到有成績麻麻既yr2有好似佢鍾意nom啲未完成過intern要求既學生多啲

希望直接報bd同archsd唔洗經大學篩會中啦

Ching 咩 U

係邊到有得睇有冇被nominated?

如果有既話CAPS會send email
有人收到了而我冇

我都收唔到

真 有冇巴打公司要人
想搵下BS intern

你睇吓無人應你知咩事啦

Ls

CAPS同BRE 係咁 會nom咗啲未fulfill WIE嘅人先
因為你已經用咗WIE個quota了

我都未做WIE

咁又有啲奇怪喎
你year幾?

邊科？real estate?

+1
上個月Send左十幾間consultant 冇回音
上年做左intern學校唔再nom我

忙個陣忙 hea個陣好hea 就係想報hku

有多餘錢咪報黎讀
你個dept 搵唔搵到人幫你簽簿？

3

gpa應該唔差?
year 3 未做過wie都唔nom你咁仆街
CAPS同BRE真係一路都係垃圾

唔係話intern政府請double咩，咁多個部門bs+qs+gp應該食到七八十人下話

過3 只求有份intern 畢到業

有。整三腳架

真，想當年自己都係算send email去唔同行搵煙腸，到收左offer bre先send果間行既job ads黎叫學生apply

bs/qs/gp?

希望有得做BD intern好鍾意Building control

諗多左啦你，intern鬼有人理你

咪又係執嘢做影帝
唔通嗌你行op咩

EB班SO心諗，正，有intern使，又可以r腳趾

我想揾份qs intern

SO先唔理啦你估check intern 做既野好過癮咩

通常係放低兩個file 比佢地睇，再加句有咩唔明就問。出site間唔中1-2次帶埋佢

Btw Poly qs training真係得啖笑好慘

知唔知政府intern 多唔多人爭

利申:外國jj

返多2日full day wor

今年開多左位

政府qs intern得ArchSD一個部門開
按比例都多人爭

都未出曬intern ad
等下啦

應該都可以報埋Housing Authority呱
同埋政府intern有冇話本地學生同外國jj個比例點？

btw 今年啲私人公司好似唔太請人咁

今年政府intern係咪請多左人？

係，好似請double
但係出面請少咗人 然後多咗人報政府
咁個競爭依然都大

私人唔請intern fresh grad
政府請幾多都唔會有位請晒三間UGC啲學生掛...

聽聞gp firm唔多請intern結果d hku gp連bs都9衝埋

housing冇開qs intern

以前請intern都係成個section得一個

你都好啲
我未做煙腸
Year3 la

真係求畢個業

做緊developer 二月個時老細話今個summer請兩個bs intern幫輕我 唔知佢係咪9up

請唔請abs

要過WIE先畢到業...

3個人的workload
你1個做哂
然後你老闆話: 咪請咗兩個新仔幫你囉

2月個經濟冇而家咁差，果時講得咁口響都唔出奇啦

市差唔會個個有intern, 呢個要求可能今年會放寬
當年我暑假撞正金融風暴，都冇乜人有得做intern

佢就係鳩屎到話經濟差,唔洗錢都會有人仆到黎做
利申:大developer

我好有興趣低薪做煙腸

返8-6，
長短，
梗係叫高d啦
至少都35k啦

有嘢學有經驗寫落cv
倒貼幾千都ok

地政soe會唔會係做 case officer?

Senior Estate Officer派中Land Control/Lease Enforcement/Squatter Control就要

[

佢水得人即係代表其實佢知道個實況
689令d傻仔入行，講咗咁多年都仲要有人衝入去嘅，咁就冇計
即管比個假希望佢囉

landsd每次入既SO(E)仲多過每期六合彩中安慰獎人數

想知

arcadis就arcadis啦

咩事?

有人中肺炎？高層地震？減人工？

講啦

摩呀

減人工？fd話salary review day

收風好似減人工
唔知真唔真

呢到冇a記人mon po咩

有得加

條友attention seeker旺角好大件事有無人見到d fd來

一樣 倒貼都可以

A咩？aids? r咩？r春袋？

全部做sales都係不可一世不學無術想搵快錢嘅垃撚圾
而家呢個市道終於可以清洗下啲行業瘀血

明明乜撚都唔識，平時呃呃氹氹好景果陣r到一兩單刁以為自己好大枝野
多謝武漢肺炎清洗下呢行

得罪講句
從來都覺得響五大行做real estate investment嘅sales其實同嗰啲美x中x aa冇分別

成日以為自己響中環商業區返工就當正自己係Ibank/ fund級數

講起Savills
數下邊個唔叫雞應該易數啲

希望咁多位測量巴絲可以幫手做下問卷

Cbre

講你就講啦
Currie又唔係cbre又唔係

唔好笑呢行啲人 太監咁

大家做乜驚開全名
生人唔生膽

人工咁低都怕
醫護開名罷工都唔怕

學埋晒香討d衰野

咁咪好囉姐係少左勁人來爭呢科

係勁唔洗讀測量la
大家心知肚明
之前講緊個分貼住Poly3寶尾
好心你讀nursing好過 東大都好

測量主任(工料)

諗住考
預左考唔到牌

今日in完ASD SOQ
問足半個鐘好彩得一條唔識答
不過都報埋厚誠

If you hadn't taken the CFA exam three and a half years earlier, you wouldnt be working as a financial manager now. If you had pursued a career in marketing and sales rather than finance, your salary would be much lower. If it weren't for your uncle's referral to Foodpanda, your career wouldn't take off now and you wouldn't start earning a lot of money.

2012果屆AL真係痴鳩線

分數高有實力去讀建築
分數低但夠捱得就讀工程
點鬼會揀測量

同d師弟講完當我9up
好la有兩個都未grad就已經後悔la抵死

死亡過後會重生 他們會比同輩成長更好
如果真係未死

可唔可以share個post黎睇睇

有冇qs ching 做緊業主想轉反去consultant

估唔到用左1年先開到2個post
唔想開post了 下個post希望有心人開啦
少少要求: 一開始整合番10幾個post既link 同埋頭果幾個comments寫番少少資訊

I know their management well.

想問下有無人知道呢種結構有無問題，睇落白色個part好似後加上去咁

似舊式洋樓設計喎

有冇ching係BS degree holder考唔惦APC而轉考ATC？APC要專登溫啲平時冇做開既範疇，要搵場搵人，又要磨咁多日，fail一次已冇心retake... ATC status係低啲，但可單拖考兩日相對輕鬆，但似乎冇乜人考...

AMHKIS個牌唔值錢咪無人考
好簡單嘅供求問題..

無批則圖嫁咩

咁冇能力考MHKIS既人會寧願terminate，都唔考AMHKIS？